[嬿，別鬧了！] 台劇 想見你 映後討論(134) 及 柯佳嬿窩

《想見你》（英語：Someday or One Day）是福斯傳媒集團和三鳳製作於2019年推出的臺灣電視劇。由黃天仁執導，簡奇峯、林欣慧執筆，柯佳嬿、許光漢、施柏宇、顏毓麟領銜主演。

恭喜 想見你 團隊
榮獲金鐘55 4項大獎

恭喜 想見你 團隊
入圍2020年釜山國際電影節【亞洲內容奬】
最佳創作獎
最佳亞洲戲劇獎
2項大獎

2020亞洲影藝創意大獎（新加坡）
入圍【最佳原創劇本】

想見你 Q&A

Q: 莫俊傑既助聽器 點解會出現係韻如出事既現場？
A:導演同埋編劇有指出係個BUG黎。
導演亦都有因為俊傑呢件事，同編劇嘈，
最後希望維持俊傑男二既形象，所以各退一步，所以助聽器無左件事。
算係一個小失誤吧，但無影響劇情既質素。

33:00開始 編劇有交代助聽器問題

Q:咩係莫比烏斯環？
A:莫比烏斯帶或莫比烏斯環（Möbius strip)
是一種只有一個面（表面）和一條邊界的曲面，也是一種重要的拓撲學結構。
想見你 既導演決定用 莫比烏斯環
黎道出詮勝對雨萱既愛。
所以覺得莫比烏斯不斷循環的概念，和劇中穿越的時空觀很像。

Q:想見你既穿越條件？（未必準確）
A:-伍佰既錄音帶
-想見你既執念
-被附身既人意識好薄弱（例如被襲擊）
-一樣既樣
-有人指出坐係到....

Q:點解雨萱三穿會失敗？
A:其實有幾個解釋
-有人指出 有可能係雨萱既隨身聽壞左
但係佢堅持穿越 所以形成失敗
-亦有人指出 因為韻如既意念好強
所以令雨萱奪舍失敗 搶返個主導權
-亦都有人覺得一開始雨萱係成功穿越，第二日訓醒/係子維騎電單車送返屋企時被韻如奪取返個主導權

Q:想見你角色把穿越時間軸
A:可以參考雀雀既分析

Q:點解編劇要選擇伍佰既老歌Last Dance？
A: 編劇簡奇峯解答，除了年代相符、歌詞和「想」劇故事很搭、伍佰的歌聲有懷舊感之外，當年這首歌收錄在伍佰「愛情的盡頭」專輯中，還是卡帶的年代，「Last Dance」雖不是主打歌，但是是B面第一首歌，簡奇峯覺得通常B面第一首歌也都很好聽；且錄音帶有倒帶、循環的特性，和劇中時間軸的概念頗為相似。

Q:雨萱唔換車既原因？
A:雨萱係第一，二集拎架2000年出產既車去維修，除咗係因為架車係子維既之外
係留黎最終回， 雨萱四穿用
因為咁舊既車，先可以播錄音帶

Q:點解彩蛋無韻如？

A: 第一個彩蛋版本是38歲的李子維（許光漢飾）在工作室聽着伍佰的《Last Dance》，一邊畫着女高中生在雨中奔跑的背影圖；27歲的黃雨萱（柯佳嬿飾）來找李子維，卻不知道他在畫的就是自己，更跟畫中的自己吃醋。

第二個彩蛋版本是18歲的黃雨萱在生日當天到工作室找李子維，但他卻假裝忙碌地說：「我很忙，你來幹嘛？」裝作忘記雨萱的生日惹她生氣之際，才捧出生日蛋糕給她驚喜，而在躲在窗外看着這一切的莫俊傑對陳韻如說：「李子維都幾歲了，還玩這招這麼幼稚！」

最後一個就係而家播出嗰個

導演同編劇有傾過
覺得如果雨萱同韻如同場
觀察會覺得好奇怪
加上補拍彩蛋時間唔多
所以最後決定而家嗰個

Q:大陸版同原版有咩分別？
A: 首先要分清楚
原版：13集 （一集約70分鐘）
大陸版：26集（一集約35分鐘）

大陸版就預左會cut好多野 有個on9廣電局
詮勝同性戀/有中國民國國旗既打格仔
謝芝齊打飛機/雨萱黎m/ kiss既場面
乜都cut晒.....
所以絕對唔建議睇支那版 。

<想見你>專訪精選

有一種愛情叫李子維和黃雨萱！ 《想見你》片頭手札式標題解析，戒指在首集就破梗

片頭曲藏《想見你》結局？這５首歌重溫黃雨萱、李子維、陳韻如、莫俊傑的四角虐戀

網議《想見你》結局後，主要角色7個新發展！李子維&莫俊傑「老婆長一樣」怎麼辦？

【點首歌】她是破繭而出的陳韻如！柯佳嬿：「我不再勉強自己成為別人」

柯佳嬿回想《想見你》 看到許光漢的那一瞬間就該爆情緒

專訪《想見你》新銳演員施柏宇：我在莫俊傑身上，學到不計較的單純情感

【專訪】想見你的未來昔日！ 「國民男友」許光漢的演員時光：「希望40歲時大家還願意看我演的戲」

專訪／《想見你》編劇簡奇峯Ｘ林欣慧：用偶像愛情劇包裝「青少年認同」的敏感議題

【想見你專訪#1】發片or出寫真？許光漢的選擇是？ 與Lulu狂提年齡差點氣走柯佳嬿│我愛偶像 LULU LAND

【想見你專訪#2】猜歌搶答PK戰許光漢展超強求生欲！ 柯佳嬿清唱90金曲超好聽～│我愛偶像 LULU LAND

「完全娛樂」想見你專訪

「趣你的娛樂」想見你

Fox Sport -想見你挑戰體育台三帥 籃球場爆笑對決

旅行應援團-想見你特輯

想見你_Track

Track 01_「想念離我如此之近，才發現你多遙不可及」

Track 02_「你的出現，就足夠佔據我餘生的那些年。」

Track 03_「失去了你的時間裡面 我的世界從未往前」

Track 04_「所有的離別，都是我在練習失去你」

Track 05_「要我怎麼穿越時間，重新和你相識一遍。」

Track 06_「在想念的時候，就把溫柔的自己都用完了。」

Track 07_「慢慢把自己擱淺在無法拼湊的昨天。」

Track 08_「有些喜歡能夠穿越時間，依然來到你面前。」

Track 09_「你一不小心，就掉落進我的夢裡。」

Track 10_「我寧願這樣記得，你從未離開過我的世界。」

Track 11_「如果我不再如初，你是否會愛我如故。」

Track 12_「借我一點你的時光，許我一點美好難忘。」

Track 13_「也不是所有碎片都能拼湊，就像那些昨天無法重新擁有。」

第55屆電視金鐘獎頒獎典禮

想見你 星光大道

戲劇節目女主角 柯佳嬿/想見你

戲劇節目獎 想見你

戲劇節目編劇獎 節目創新奬
想見你

大家好

LM

瞓了
聽日再傾

goodnight dull

遲鳥

只差一點點

早抖

光漢

Nplm

差少少

For reference

出街無野做掛

風景可以幫佢加分

以後唔係光漢了

咩事

突然好想食芝士波

波波

好食

一日光漢 一世家漢

山崎
以前好鍾意食

好耐冇食

典解

有電影版

係好期待
希望香港會上

我驚我等唔切要飛去台灣睇

開關未
btw係fans但平時又唔出聲嘅～

我最近先發現呢套劇平時唔睇開劇的，估唔到一睇就著哂迷

利申；鍾意陳韻如+莫俊杰呢pair多過男1，希望電影版會交代返佢哋有冇係埋一齊

係睇完番唔到轉頭

我都係鍾意韻如同俊傑
呢個世界因為佢地嘅溫柔而變得不同

不過電影版未必會再延續個故事(?)最好嘅結局已經出咗又有埋彩蛋

可惜多數女都係鍾意男1呢種陽光男
可能電影版講gay佬王詮勝

早

鐘意陽光男+1
得閒入黎吹水
入左黎唔準走

星期六大家做咩要

要返工？

出咗去

要出好遠既地方

拍拖？

你咩事

加油

芷涵

邊個嚟？

上緊堂

你女友

好呀
你哋都勁，仲可以一路推post推咗咁多個出嚟
Btw, 係咪已經有人討論過女主角好似桂綸美+林依晨？

去睇消失的情人節

好熱鬧 嬿窩未死

呢度變左吹水台 心事台 旅遊台 飲食台 音樂台 電視台
想講咩都得
佳嬿出道有小桂綸美之稱 林依晨唔知有冇人講過

我地有電視台 之前大家有一齊睇
你有時間都可以join

林依晨好似真係冇聽過

暫時

星期六咁早都咁多人
奇蹟

但呢到嘅人好壞
成日屈我有個叫咩紫咸嘅女朋友

哭了

晨早流流喊乜

我都冇聽過
但覺得杏仁少少似

完全無聽過

感動

我諗我係壞人 無籌碼又想去贏

唔知好佢 紫咸明明係佢女朋友 佢唔認 佢先壞

自己整

午～今朝唔記得講早～

午

要出街一陣就走光

邊有屈

應該唔會冇？

我有識人都試過 所以想知大家點面對
會唔會好挫敗

欣賞

好勵志

唔啱就唔好嘥時間
下一份會更好

咁你係咪唔會寫落cv

唔會啦 返1日寫乜鬼

我會

套用達達的一句話
所有事都是最好的安排
有時唔係你唔夠能力
係份工唔適合你

副會

錄歌

上水

落水

上水

羅湖

可摸以搵佳嬿拍

仲有類似talk既嘢？好似好多networking活動

唔會似林依晨

係呀頂
佢地有好多talk架
仲要俾錢聽
會講埋好多嘢話可以改變你一生
我冇咗七百幾蚊但咩都冇改變到
呢七百幾應該要用嚟多謝佳嬿囉仆佢個街

入嬿窩係免費
一生受用
好似要小鳳姐個icon

落馬洲

KKBOX MUSIC AWARDS YT LIVE

今日live唔到
Sorry

唉 掛住拍拖

就走
播唔切

嗚嗚嗚
咁我自己睇
（已崩潰

已哭。

yt睇一樣

播玩很大?

唔播

告五人！

yaya

唔好睇?

Kkbox未完

壓軸一定係阿田?

好好聽

告五人

除左Hebe仲有好多歌手

娃娃！
你啊你啊！

彼個所在
好好聽呀

就算你想放棄也可以 失去也可以

你的情歌

OMG 你的情歌

刻在

今晚耳朵懷孕

真的

粉嶺

格格好強

芷涵想見你？

我愛愛愛愛上～

李佳薇好似比左落去

22:30 照常播
天橋上的魔術師

李芷婷！

正今晚隔離多一個一齊睇

早嫂

同佢食埋嘢返到應該差唔多開始

就咁聽 采子差一截

真係

同意 得佢唱得差

食咩

一定係譚仔

好明顯唱live冇氣 冇歷練

逆光 不行

同前兩首即刻比下去

中午去咗野餐
依家食串燒
等到就發霉

係

泱泱

開心
今日天氣幾舒服

頭先去咗家樂坊個市集
陪frd一齊睇咗陣檔

李友延

熱到痴線
5點前基本上都喺個營到過

可能我唔係留左係室外好耐

誰

有冇買野

幫佢買咗少少

賣咩

我哋一去到就勁大太陽
明明早上仲多雲大風，著得多就好熱
所以都係入營嘆下風舒服啲

唔鐘意

今日係中環碼頭附近到行咗陣

但有太陽開心過陰天
上次我夜晚先走 好彩有營擋風

Julia!

又自彈

一開就有julia

今屆真係好正

告五人唱咗咩

披星戴月的想你
在這座城市遺失了你
醜人多作怪

Kkbox會唔會太快

要loop了
睇生意失敗鐘意咗在這座城市
呢排狂loop

kim+julia
會唔會有better

睇埋佢地幾種version嘅mv

想聽！

在這座真係好好聽
拍啲mv好睇 仲有唔同版本

最鐘意有幾個故事嗰個
好感動

無better

我鐘意長啲睇畫展個個

如果一陣可以同喜碧合照

開心死

茄子蛋
希望會唱恰似你的溫柔

立芳

好鐘意全世界

睇到第7集

今日冇乜影相周圍都勁多人

一日落就凍所以好快收營準備走

浪流連

改變左你對呢啲talk既睇法

好多好多
呢排係zoom
前排新年先好笑
見佢地又cosplay 跳晒舞咁

好鍾意行海邊吹風

好舒服
望住個海
個心都可以靜落嚟

真係
天同海都好治癒

世界好似停止左咁

喜碧

可以暫時唔諗任何嘢
俾自己抖下氣

要來了

喜碧竟然咁早出

仲有 831 五堅未出....
點解hebe咁早

估到唔係壓軸

來了來了

Hebe要來了！

底里歇斯

估唔到

想聽皆可

口口口口

呀！田

好驚喜好有誠意

我愛喜碧

我把我的靈魂送給你
或是一首歌 帶你潛進深海裡

有田開心死

佳嬿都鐘意

穿透心靈嘅歌

偉晉

好耐無見

成日玩失蹤

準備一陣想見你x3

笑得好開心

KKBOX之後
天橋上的魔術師 #07 #08

想見你！

靈魂尚在

我把我的靈魂送給你～

或是一首歌～

想見你

點解好似成熟咗咁

大家相遇嘅原因。

好特別

好鍾意好有層次

想見你post已經過咗一年
大家都在嗎

一直都在

在

和音
點解咁撚正

你地願唔願意呀？

呢首好熱血

時間控制得超好

你叫我情何以堪

聽咗田未？

趕得切嗎

趕得切睇魔術師

聽晚：

20:00
綜藝玩很大

22:00
天巡者 最終回

一陣重溫下喜碧

Nori

小心翻閱

完咗魔術師 準備loop kkbox

有link了？

yeah

陸續up緊 開頭個啲已經有

田

缺角

Ptt嘅人話 魔術d頭髮愈嚟愈柔順

就是他自己

上個po原來已經爆左

詮勝

業配洗頭水

有時推得好快
有時靜到

Ching初次見面點稱呼

痴線點解可以覆得咁快

老妖

嬿窩電視台 link :

twitch.tv/jinxkame75

著埋 nori校服

盧耀都得

芷咸男友

keep住望post

有點恐怖

唔好聽壞人講嘢

我iu男友

平時你哋唔睇其他post㗎咩

我好怕呢啲

因為set左捷徑 所以好易見到有人講野
臨訓前可能望下
多數係呢到出現
仲有睇下木曜咁

有野傾個陣就神速
冇野傾個陣幾日都爆唔到一個

你用咩email理嚟開呢個ac咁快就有連登ac

唔怕 呢度個個都好好 唔會蝦佢

一定係咁啦

已經算慢

我真係好乖。

點引伸呢個結論出嚟？

好柒
冇咩事我都係出番去先。

修咩科。

我哋乜都傾 讀書返工旅行食飯感情，你想講就傾得，當然小心自爆

達達真係好勁

嘩

疫情同氣象post

笑死

今集有點夢幻都唔知佢想表達咩

喊死

講咩都得

呢度有時都會播

最後又重複一次去咗99樓

我係好人
唔係真名黎

不要哭 你知道嗎，你是最好的

輪迴？
但其實都係因為佢媽

佢一直都係99樓？ 99樓打比媽咁？

無追
求drive

其實呢種LD真係好難維繫關係
幾乎冇見過有好結果

佢媽應該入咗佢嘅99樓
而接受佢身份？

聽朝有

我竟然係木曜到r到你黎 姐姐好滾動

咁愛我。

我都喺出面見到佢但佢講嘅嘢唔適宜回應

感謝播放師

小朋友知唔知後面句野邊到黎

嬲。

問一句咋嘛

唔知我咩都唔知

少林足球

咩來。

睇到識背既電影

.................戲

咁惡做咩喎

邊有惡

與惡的距離

下

女同仔都少見，見到又冇溝通，分手啦

但少突然？傾電話都少sweet咁

好開心有人識亦都好開心你唔識

想點

頭先過左去頭文字D 帖
真係有人第一次睇頭D

細個冇睇周星馳？

今日冇入黎，竟然有新人

唔明

佢哋唔係靠書信同錄音帶咩

無

知呢套野知啲對白但無睇過完整

咁樣睇黎應該真係有電影版，係等三鳳幾時公佈

三萬蚊！_ _
真係有人接唔到架
有時好好奇佢哋嘅童年同自己嘅童年會唔會相差好遠

但係小蘭對佢都無咩感覺咁

VIU 播頭文字D

個帖都好多人講第一次睇

條仔做乜答非所問

對你好失望

sor我無認真睇
以為係傾電話 原來聽錄音

你咩料

條友真係唔識架喎

我諗派派講出口都唔會假
只係唔知本身講唔講得

表情變晒

上次無神咁

唔怪得唔識少林足球
我個句「你知道嗎，你是最好的」係少林足球嘅對白

佢之前放過流料一次
同埋我驚炒車

年代唔同

條仔廢到

官方唔否認即係承認啦

放咩流料
唔係你問題啦 大家都聽到佢講

佢......

話有聽講大陸翻拍想見你

後面嗰句彈畀你聽又唔loop
屌我唔睇了咁廢嘅男人浪費我時間

早嫂點睇

我最近覺得好surprised嘅係識人冇睇過哈利波特同千與千尋

佢廢啲定唐僧

自卑嘅人永遠都溝唔到女

槍

但其實小蘭都唔會鍾意佢

點解你地會細個嗰陣睇呢啲

唐僧係成手好牌亂打
佢係摸爛牌就冇心打亂咁出

佢希望佢男朋友係品行端正嗰種，但唔講出嚟

牌品好 自然人品好

童年回憶

又搵我地同小朋友既代溝

周星星 2千年代三部曲

點會唔睇

咁唐憎廢啲

我細個真係冇接觸呢啲

邊三部

細個tvb每逢星期日都會有星期日影院播港產片，星期六夜晚同星期日晚明珠台都會播電影

好明顯你最老

真係唔知

你既細個同我既細個

明顯唔睇CCTBB

所以佢呢啲人點會有運

係只係大家接觸嘅嘢都唔一樣

呀 因為細個有有線 成日睇電影

少林足球 功夫 長江7號

好唔同

係咪唔開電視
因為細個成日唔出街，留喺屋企又悶，通常都係睇下電視傾計

咁頭文字D 識唔識?

我麻麻功夫

咁我嘅童年都幾唔童年你地成日講嗰啲對白我全部都冇睇過

嘩 又咁熱鬧嘅

我以前唔識轉台 睇嚟睇去都係tvb

長江7號

童年逢星期一5點3播多啦A夢

功夫睇得最多

反而7號 都冇成套一次過睇曬

細個好鐘意七仔

復活了

星期二會播唱k小魚仙

得atv同tvb
無得選擇之下就tvb
之後裝咗有線 就多咗選擇

我真係唔知

很好很好

無睇

星爺嘅戲真係睇到識背
少林足球之前

呢個好後期啦

屋企冇有線 好彩算早有電腦，好多時候都會再用電腦搵野睇，個陣要用土豆/foxy

咁你細個睇咩？

回魂夜 整蠱專家 百變星君 逃學威龍

Foxy好邪惡

foxy係歲月呀

睇書

後尾仲有播keroro同我們這一家

回魂夜
勁鍾意

以前down叮噹變咗

邊個開俾你睇

再等三年...

永遠都會冇啦啦多咗幾集
明明未出都會有

唱k小魚仙覺得少煩
呢兩個有睇
不過多啦A夢真係播左好耐

你老過我。

播

火影

錯！係玉樹臨風嘅整蠱專家

屌你老母睇到好撚嬲
條仔真係憑實力單身

等待好痛苦

咁你真係睇好多書喎

佢完全唔覺自己有問

真係衰過唐憎

陪咗我應該有成個小學生活

可以喔！

頂我都中過火影伏

我童年係數碼暴龍01

大部份人都中過

你地講嗰啲嘢喺電視就可以睇到？
點解我咩都唔知
嗰陣又未有手機
究竟我係做咩嚟打發時間

嬿窩電視台變周星馳台

超人迪加！！！

同屋企人一齊睇賭神 精裝追女仔 英雄本色

仲有Pokémon

呢個真係再細個啲睇嘅 不過有少少印象
比較深印象係pokemon

我有需要退出

Me too

對！ 帝拿 佳亞

我個陣嚇死，十歲未夠就見到

Pokemon日夜段練去取勝

⼀生難忘
我冇睇火影，所以避開左

以前兒歌金曲頒獎禮係盛事
東一腳西一腳
露營必需酒

係 我電視迷嚟，好似share過我由細到大都鐘意睇電視聽歌追星

講起電腦 我諗起自己以前係玩pet society同開心水族箱但片真係少睇

我自從中過伏之後
我開foxy dl嘅嘢時
會熄喇叭先

電視迷too
細個電視撈飯
電台陪讀書

唔知去到邊拿 就係咗
肥姐年年都有

係 一至五5:15會播卡通片
仲有哈姆太郎 竉物小精靈個啲

有冇人睇過魔法咪路咪路！

我同你講，我睇其他都中過
相信有用foxy睇動漫都會中一次

點解咁細個有呢啲習慣
我真係咩都唔識咁

承著風傾聽誰故事～

童年回憶呀

係咪個個都淨係聽呢首歌唔睇套嘢

我多數係中咗啲卡通類別
真人類別嘅未中過

係咪同咕嚕咕嚕魔法陣一樣？

呢個我有睇過！

一樣
電台我大個都仲聽緊

呢套唔係亞視？

小魔女doremi
百變小櫻
咕嚕咕嚕魔法陣

兩樣都有

可能我真係比較少用
你見個下係咪好衝擊

記得好似年年都係開學前一日搞

可唔可以賜死條仔？

唔係

可能因為我有兄弟姊妹一齊睇同玩 大家有幾年差距，興趣接近同時佢哋會俾到好多唔同資訊

倒帶完之後....

大咗就淨係聽到夜晚
以家wfh 又可以聽返多啲

之前醒唔起呢隻野叫咩

個陣一定會坐係電視前睇

我細個有睇晒 宜家間唔中都會睇

903陪我瞓

精裝追女仔...

8幾年...

記得係暑假

係掛
屋企睇亞視

百變小櫻
大過左先明hehe情節

1872

咁我諗我明點解我嘅童年會咁唔一樣

我印象中無乜睇過百變小櫻

好鍾意佢地

其實我唔記得哂劇情

細個睇百萬富翁

可以

係 個陣係知呢樣係咩但未見過，仲停留喺拍拖只係拖手仔同錫錫嘅階段
嚇到冇用foxy好一段時間

隻歌好好聽架

有個sp 係香港篇
幾好睇

沖廁所

條仔都係應該死
小蘭好撚慘
當年三揀一真係鳩簡另外兩個都應該好過呢條仔

光仔廁所位

都係 因為我都有

作者本身勁鐘意香港 所以小狼係香港人而唔係中國人，之前有重製動畫版，小狼都係講/用廣東話

我之前係Netflix重睇

歌有聽過
百變小櫻Magic從來無失手 魔法變變變～

我無咩睇過

有無爆旋陀螺同激鬥戰車同好

細個有玩爆旋陀螺

仲有bom bom 彈珠人
四驅車

bombom彈珠人

80年代但有齊sheshe、hehe情節嘅兒童向動漫
我係睇翼之奇幻旅程多過百變小櫻magic card

同步左

仲有超速搖搖

我都有

四驅車 細個有係工具箱

我地細個係咪係樓下見過架

有
同阿哥玩到俾爆旋陀螺整到腳趾甩皮流血

陀螺盤

好似一個作者？
因為兩套嘅人好似一樣咁

不得不提 他媽哥池

有冇試過玩到整爛野？
我有試過 細個太癲

橫掃千鈞

係阿，但故事唔同

我有落街玩

整死佢

咁我無玩過

比陀螺hi到勁痛

咁我又冇
但可能係文具鋪見過呢

仲有數碼暴龍機

我睇youtube嗰啲套嘢好好笑

日日執屎

細個on9
會叫隻聖獸出嚟

頂笑左

試過fing搖搖撞到頭好痛

呢個我冇玩
都唔知chok 乜

我細個玩呢啲好癲 基本上咩戰車個堆全部都玩到見紅先收手 好彩冇留疤

去到04之後就無買

細個有另一間文具鋪
成日彈波

好玩
Chok步數

呢個真係勁痛 同埋收唔切又撞腳趾

好可愛

chok到遇到怪獸
佢行路

係 鍾意去執咗呢間多啲

嬿窩懷舊台

細個玩啲野少男仔

頂 試過

痛到飛起但又唔會喊 小朋友個陣反而咩都唔驚

呢間勁麻麻
幾年前發生左一件事
我幾年無幫襯

我指依家個間

女仔嘅話，大家有冇睇barbie電影
入面啲歌幾好聽

小朋友同銓勝好似唔明
代溝好大

成日玩到條繩打棘

而家奇趣仲有得買 好平好吸引

大咗都好少入
以家呢間啲staff 好閪

Same
個陣返學比男同學笑我睇數碼暴龍

有 但對歌無咩印象
好似一放長假朝早就會播

我哋係老屎忽

詮勝明得多過我

有無人記得
微星小超人

以前仲有咩瑤瑤大賽

你唔係啦
我地先係

真假公主勁好睇

有埋咩學會
有人拍片教招數

冇印象
仲有超級小黑咪呀！

係 又望住你睇野 好憎
勁閪

Kelly首歌!

我哋都明對方講緊咩，所以都係

係
其實宜家係咪仲有呢樣野？

屌 把口咁賤格嘅

唱到機關槍咁

佢地唔睇女仔野？

@小朋友
有冇悶親你

Bulu Bulu Ya Bulu Ya

真係嬲撚到
之後無再入過去
去另一間買

咪屈

走左去聽Hebe唔理我地

不會不會
我都想了解下正常嘅童年係點
真係大開眼界

見佢都冇乜生意
唔知點解生存到咁耐

我宜家先發現有會長同副會長
邊個打邊個

我都係個陣唔明佢兩個咩事

對我哋嚟講 只係日常
細個邊會主動睇書

可能細路買玩具

真心咩
有P同無P

我喺度

咩人嚟
咁樣做生意
祝佢快執

咁你細個睇咩書多 我細個已經好鐘意睇小說

屌係喎

兩樣都有，仲keep住係度

另一間連鎖啲嘢靚啲喎
成日覺得呢間賣cheap 雞嘢

小學無溫過書
考試係咁玩跑online

冇P嘅係掛
有P嘅係.....？

見你無搭咀
以為你唔明

彩虹冒險 勁舞團

掉晒

但佢都生存左十幾廿年

我呀嬤話曳嘅人先會睇電視
同埋睇得電視多會俾雷劈
所以我應該到小五小六先知電視有咁多野睇

勁舞團同跑真係童年回憶
我細個玩有冰個個場一定攞第一

仲有幾日就甩P

會 = 紅雨
副會 = HANA

前者都算，後者係點解

我呢 直到大學先知原來連鎖個間唔係咁連鎖
出面無

你屋企人好嚴

我睇roald dahl同percy jacksonhorrible science嗰啲
仲有幾本君比

勁舞玩到手指抽筋

原來係你！
等我仲諗點解好似好耐冇見你，原來你改咗名

係呀 起我底就得

細個唔比玩online game

Hana冇改名阿

都唔係嘅 我係出面都有見過
但真係集中係我地呢頭

我frd屋企人都唔比 然後陪左佢去網吧

都係 比較少
因為同frd講 佢地唔知呢間野

咁你英文一定好好我睇中文小說
Ronald Dahl好似再大個啲要做book report先睇

有
記得幾好睇，d主角仲會揸機器人合體

會長賜我副會一職
柯達世一

佢話行雷嗰啲電會電到嚟屋企部電視嘅電線

㩒爛keyboard

係我好鍾意行嗰間嘢
但我嗰區無

但我地呢頭係名店 好多分店

依家柯達得三位

咁搞笑

我玩咗7年童話

我屋企人寧願我留喺屋企玩，可以限住時間同次數都唔想我去網吧，驚學壞

我屋企反而係閃電唔好睇電視

我哥都有玩

係我呀嬤唔識教小朋友老豆老母又夜放工

佢偷偷地去
不過去過無乜野

我地講到咁你都識咁勁

我冇印象係邊個

你咩事 有喎

我到而家都未去過網吧

名店
真係幾多

人生未去過網吧
連機鋪都少

講開online game
有無人玩過卡巴拉島

同埋信長有喇掛

呢個細個都有聽過 但其實從來冇受過影響

都係小學去

網吧唔係有限年齡嘅咩

一直都有傾兩句架不過唔似我哋幾個長期stay

我以前成日潛水

唔知喎
我小學著校服去

喺日本會去機鋪
但我每次都要帶耳機去唔係會嘈到頭痛

應該冇架，雖然我中學先有去

唔應該

有咩中文小說好睇我都係呢幾年先睇多啲中文書 因為嗰啲心理勵志書 好似睇番中文會易get啲

係 我上到中學都覺得好出奇 點解中一嗰陣 啲老師推介嘅書 會係我小學睇嘅書嚟用chocolate factory嚟做book report都唔知做咗幾多年所以一入學已經好怨恨間中學 覺得同小學好唔同

信長男仔game啦

去機鋪影貼紙相就有

我記得有限15/16歲

啱啱睇緊波

乜原來真係關事

因為我喺嗰度買咗我第一部smartphone嘅第一個手機殼

都係呢排先開咋

電腦有

你個間係咪勁嘅小學嚟
小學睇個啲就算啦 大個啲再睇嘅係龍應台、白先勇、魯迅個啲？

點解小學可以識咁多野同埋自由度咁高

未del
但無咩玩

係咩 懷疑唔係同一間野

我都有 日本啲機嘅effect真係可一不可再

係咪即係SEGA嗰啲

係 應該唔一樣

我印象中冇case 買架喎

由細到大都算自生自滅
屋企人唔會點管 唔理成績咩都唔理

笑死 變蛇精女

區內都算

我屋企都有本龍應台目送
但我覺好深
仲有之前買咗房思琪的初戀樂園
我都覺得太深
又睇得好慢

起碼我中學嗰六年都未開囉

搵日組個隊玩

蛇精

變哂ET 咁
但細個好鍾意影貼紙相
大咗去日本影已經唔同feel

我睇過

咁我唔肯定

係阿，成棟個啲
嘈到仆街

我之前都有講過

以前屋附近有
都係回憶

我屋企係唔留班唔學壞唔犯法就得

我覺得好多細菌
但裡面啲嘢幾好玩

影完都覺得嘥咗錢

i know that feel
放學成日去影仲要過膠

呢兩本必睇，我覺得可能係你慣咗睇英文唔慣睇中文？就好似我睇英文都覺得深同慢

之前香港摺晒之前去咗排隊影

namco有$60

唔會點理 都係打太鼓同夾公仔多

係
依家一堆係到 小學已經影

唔係個隻feel，影呢啲一定要喺旺角影

same

瓊華

真係好有共鳴
認返起都開心

我都好希望自己可以完成呢兩本真係好想知佢講咩

早排開完成堆外掛冇咩好玩

今晚懷舊小學雞台 啲童年回憶返哂嚟
其實細個有呢啲真係好幸福
以家啲細路仔全部電子奶嘴 唔會明架

Ipad送飯

以前俾裝撞 都想打人

或者你睇咗啲簡單啲嘅先？中學有睇過余華嘅活著，我覺得都幾好睇，雖然比較厚但用字簡單文筆流暢，唔會好似村上春樹咁，睇完日文再睇中譯再睇返日文都要諗佢講乜

相認真係好開心

有冇咩散文推薦

望到我個補習妹就覺得佢好慘
我話細個邊有電話

係緣份

真係 小學雞課過一次金 用嚟買戒指

依家人人外掛15力冇裝都可以撞贏你

仲有比人踩

小學仲係用3 線傾project
以家？zoom 見啦

龍應台算易理解少少

暗榮既 信長就有玩

而家先睇到

呢本我都有興趣
我之前有睇過岩井俊二 但覺得唔適合我

小學有pj？
3線傾電話

最新果隻冇買

有架 啲19嘢囉

文學miss都有推薦活著

我1都未睇

你邊間小學

少睇散文
香港人嘅話西西嘅我城幾吸引 其他嘅話都係跟作者睇多 羅生門同地獄變都幾好睇

一答咪自爆 不了

情書？

終於上
等咗好耐但聽聞呢套冇1咁好睇
我睇1個陣喊到癲咗

西西即刻諗起
我仰望樹， 仰望天空，我看見了沒有翅膀但會飛翔的雲層。
個時讀完好深刻
有睇碗同像我這樣的一個女子

有我係直接上人地屋企傾
然後人地住一千幾尺嘅屋企我覺得好大
番屋企同老豆老母講點解我地間屋唔可以大啲
就俾人鬧話太折墮
但我覺得小朋友嚟講 有呢啲比較係正常囉

會咩
定比大家知住邊

花與愛麗絲嘅小說

呢本真係好好睇，睇睇下會忍唔住眼濕濕同個心un住un住

好有文學氣息。

真係 細個見到好過自己既野都會想要

我都有喊
但嗰陣睇嗰場好多小朋友 佢地成日問問題
少煩 阻住睇戲

睇過像我這樣的一個女子 睇完覺得做個行嘅話好難搵另一半

係啦 小學校網都係附近架啦

好記得第一次睇係ocamp入面
然後畀人嚇

真係 但真心自己都會驚

不過我小學唔近屋

諗住dl海派甜心睇
點知一開
好彩屋企冇人

聽過但冇睇過 愛情小說9成都好鐘意一句說話兜十個圈講

我都好憎
試過有大人係咁傾忍唔住shu佢哋

好鐘意mandy同李逸朗嗰首在校園渡假
仲有雪沙雪沙旋

我覺得因為有直接接觸所以難接受

呢種表面卡通但其實俾大人睇嘅戲都會咁

你係卡通版定真人版

朱古力旋同雲呢拿旋

2 首都冇乜印象

！！！
同好
妮露係港女
但睇到第三輯就好似冇播
而家想睇返就連日文版都搵唔到

之前數碼暴龍都係咁
無可避免但又會忍唔住躁

冇玩好耐了中六之後都冇乜玩

我淨係記得米露
但唔係好記得講咩

toy story 嗰啲都係

有冇人有聽早霸王同艾粒
之前森美移動個笑淡廣東話集集都笑到仆街
仲有艾粒嗰個大連的子民

真人

啲精靈幫女主溝仔

我都係
同埋記得有一集（定佢地變身嗰陣）妮露冇晒頭髮

邊集?

將星錄 開坑

真係頂唔順 但深夜場應該冇呢啲戲

早霸王有聽過下
我有frd兩個都有聽

早霸王 同埋會聽阿正嘅一位呀唔該

真係好惡夢

就算到中學永遠reading堂會扮睇或者做其他嘢

冇聽過

緊係用嚟瞓架啦
一係就抄功課

聽口水多過浪花都聽咗幾年
阿正 一時時會聽
仲有881聽楓的歌
同埋廣東爆谷

有次帶咗本人間失格番去睇
俾睇堂個TA笑
不過嗰本書真係少深

我都有睇 寶珠姐

鍾意艾粒嘅口水多啲
阿正以前唔鍾意 睇完膠戰就幾鍾意佢

我地某日要睇英文書
永遠放喺櫃桶然後拎出嚟扮嘢

係咪無左listening？

口水多過浪花間唔中都會聽
Do姐真係緊貼潮流，之前有啲日劇佢都有睇

Same 有埋嗰陣口水仲有兩個鐘
最尾半個鐘ilubtv笑死
佢地同do姐火花多好多
艾粒轉咗夜晚之後 就少聽咗

你想比人斬？

下？唔係冇speaking 咋咩？

證明咩年代都好教材都係類近

佢真係肯融入班後生到
好欣賞佢

Part A係listening嚟
但唔知宜家仲有冇
@王詮勝

金牛定白羊？

我第一本睇嘅太宰治就係佢 之後再睇其他書有種「發生咩事阿！」嘅感覺

有
唔係我

係呀 夾do 姐好好聽
以家口水仲愈嚟愈短

呀係喎

今晚推左勁多

各位晚安

真心估唔到佢會睇個套日劇 然後一齊屌有幾垃圾
之前都有睇想見你同迫降，見到佢一直update新資訊而唔係一直拒絕學新野，就覺得好勁

久違

安安

你覺得點值得看嗎？

我都唔鐘意，點解佢仲未俾人炒

但覺得中文易好多

早抖呀耀

晚安

搞唔掂到宜家都唔識做 唔明點解可以咁那多嘢寫 個個都加紙

冇乜可能炒啦

好睇阿 但因為我睇佢其他作品次序唔同，變咗要睇下個陣嘅佢究竟係人生咩階段
但本身完全唔了解佢嘅情況下睇人間失格都一定睇得明，同埋佢出咗好多譯本，翻譯上應該叫做有啲保證。真係唔想睇書嘅早兩年出咗電影版可以睇電影

真三國無雙系列

加紙只係氣勢

唔記得左天線得得B

我好似都有加紙寫多少少

麻利俾人炒先定陳同佳去台灣先

真 擾敵

100萬問題
正確答案：2樣都唔會發生

佢地又真係寫到3千幾字我都唔撚明

聽朝起身開po

漏咗搵到你的情歌seed

有吖 t1-4都係

有時好睇咁啱個題目吹唔吹到水
個幾年嘅原子筆消耗量真係嚇死人

我都覺9up大師

係咪呢度啲人

爆咗點搞

唔使多謝我

jetstream好好寫
但唔知點解一寫dse啲紙就好kick
明明最順滑係佢
結果用番無印油性筆考
灰咗 我仲一次過買咗10支jetstream

係！

係咪要估架

我仲pilot既墨水筆 好平 好順 用幾多都唔會心痛

出戰5

練返黎

dulldull

有！！！！！
今晚kkbox好正！！

頭先呢度原本諗住播KKBOX

一個今日唔係到 一個係到

後尾有播呀

唔係得唔喺度嗰個咋咩

我睇錯左 以為講牛

好緊張

不過都算係一種幸福

好期待

後面嗰啲冇期望，越出越差以前好玩啲

做乜又就爆post

好期待你真係好叻

光漢準備好未

久違了

聽返喜碧同告五人未

頭先老妖有播

係 最近先成日上水

想睇後面嗰本

唔係㗎

hello 最近先發現佢哋

早
追左20頁post
仲發現家漢改左名

我都係pilot派 書展買一大堆咁用

早
佢變咗芝士麻薯波

早
光漢

佢地嘅歌好好聽
Follow埋佢地三個ig
謙哥勁好笑

早
回憶完過去 發夢夢見有關中學既野
上次又係

我有啲唔肯定用個隻係咪pilot 搵唔到相
但中學會有文具展 平過出面 係咁掃

文具展
我係每年去書展買

[嬿，別鬧了！] 台劇 想見你 映後討論(135) 及 柯佳嬿窩

我中學係有個迷你書展係禮堂到
之後會有幾檔有文具買

感謝 小朋友

好正

係呀 好正

試過某啲出版社既書展

一日半都唔洗就爆

嬿窩回來了

岩岩見到 告五人

韻如

聽日星期一

大家嘅心都係到

呢個嘅話我都有
仲會有20蚊coupon買書，每次啲同學話唔買書佢哋就會俾埋啲coupon我

要唐僧出手

要重播唐僧救嬿窩

我都會用嚟買嘢

麻糬波呢

比人食左？

人呢

訓緊覺？

1001!